@proceedings{RECITAL:2020,
    editor = "Benzitoun, Christophe and Hubert, Laurine",
    title = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2020"
}


@inproceedings{Benamar:RECITAL:2020,
    author = "Benamar, Alexandra",
    title = "Segmentation de texte non-supervis\'ee pour la d\'etection de th\'ematiques \`a l'aide de plongements lexicaux",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 3 : Rencontre des \'Etudiants Chercheurs en Informatique pour le Traitement Automatique des Langues",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-14",
    note = "Unsupervised text segmentation for topic detection using embeddings ",
    abstract = "Cet article pr\'esente les principales m\'ethodes de segmentation automatique de documents textuels sp\'ecifiques. La t\^ache de segmentation th\'ematique de texte consiste \`a analyser un document pour en extraire des sections coh\'erentes. Les m\'ethodes de segmentation non supervis\'ees cherchent \`a optimiser une fonction de probabilit\'e de segmentation ou une fonction de similarit\'e qui peut \^etre calcul\'ee entre les blocs ou au sein des blocs. Elles sont r\'eparties en trois cat\'egories : les m\'ethodes statistiques, les m\'ethodes \`a base de graphes et les approches neuronales. Parmi les approches neuronales utilis\'ees, nous nous int\'eressons tout particuli\`erement \`a celles qui utilisent des plongements lexicaux pour repr\'esenter des phrases et d\'efinir des segments th\'ematiques. Tout d'abord, nous montrons que les plongements lexicaux permettent une am\'elioration nette des performances par rapport \`a des m\'ethodes statistiques. Ensuite, nous \'evaluons l'impact du choix de la repr\'esentation vectorielle des phrases pour cette t\^ache de segmentation non supervis\'ee.",
    keywords = "segmentation de texte ; m\'ethodes non-supervis\'ees ; plongements lexicaux.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2020/177.pdf"
}


@inproceedings{Bodard:RECITAL:2020,
    author = "Bodard, Johana",
    title = "Sp\'ecificit\'es des erreurs d'orthographe des personnes dyslexiques : analyse d'un corpus de productions \'ecrites",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 3 : Rencontre des \'Etudiants Chercheurs en Informatique pour le Traitement Automatique des Langues",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "15-28",
    note = "What are the characteristics of spelling errors made by dyslexics: an analysis of errors based on written corpora",
    abstract = "Cet article pr\'esente un travail d'analyse des erreurs d'orthographe de personnes dyslexiques \`a partir de corpus \'ecrits en langue fran\c{c}aise. L'objectif de cette analyse est d'\'etudier la fr\'equence et les caract\'eristiques des erreurs afin de guider le d\'eveloppement de modules de correction orthographique sp\'ecifiques. Les r\'esultats de cette analyse sont compar\'es aux travaux d\'ej\`a r\'ealis\'es en fran\c{c}ais, anglais et espagnol.",
    keywords = "dyslexie, analyse de corpus, correction orthographique.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2020/169.pdf"
}


@inproceedings{El-Boukkouri:RECITAL:2020,
    author = "El Boukkouri, Hicham",
    title = "R\'e-entra{\^\i}ner ou entra{\^\i}ner soi-m\^eme ? Strat\'egies de pr\'e-entra{\^\i}nement de BERT en domaine m\'edical",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 3 : Rencontre des \'Etudiants Chercheurs en Informatique pour le Traitement Automatique des Langues",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "29-42",
    note = "Re-train or train from scratch ? Pre-training strategies for BERT in the medical domain ",
    abstract = "Les mod\`eles BERT employ\'es en domaine sp\'ecialis\'e semblent tous d\'ecouler d'une strat\'egie assez simple : utiliser le mod\`ele BERT originel comme initialisation puis poursuivre l'entra{\^\i}nement de celuici sur un corpus sp\'ecialis\'e. Il est clair que cette approche aboutit \`a des mod\`eles plut\^ot performants (e.g. BioBERT (Lee et al., 2020), SciBERT (Beltagy et al., 2019), BlueBERT (Peng et al., 2019)). Cependant, il para{\^\i}t raisonnable de penser qu'entra{\^\i}ner un mod\`ele directement sur un corpus sp\'ecialis\'e, en employant un vocabulaire sp\'ecialis\'e, puisse aboutir \`a des plongements mieux adapt\'es au domaine et donc faire progresser les performances. Afin de tester cette hypoth\`ese, nous entra{\^\i}nons des mod\`eles BERT \`a partir de z\'ero en testant diff\'erentes configurations m\^elant corpus g\'en\'eraux et corpus m\'edicaux et biom\'edicaux. Sur la base d'\'evaluations men\'ees sur quatre t\^aches diff\'erentes, nous constatons que le corpus de d\'epart influence peu la performance d'un mod\`ele BERT lorsque celui-ci est r\'e-entra{\^\i}n\'e sur un corpus m\'edical.",
    keywords = "plongements de mots, plongements contextualis\'es, BERT, domaine m\'edical, biom\'edical, domaine sp\'ecialis\'e, adaptation au domaine.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2020/185.pdf"
}


@inproceedings{Boulanger:RECITAL:2020,
    author = "Boulanger, Hugo",
    title = "Evaluation syst\'ematique d'une m\'ethode commune de g\'en\'eration",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 3 : Rencontre des \'Etudiants Chercheurs en Informatique pour le Traitement Automatique des Langues",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "43-56",
    note = "Systematic evaluation of a common generation method",
    abstract = "Avec l'augmentation de l'utilisation du traitement automatique des langues arrivent plusieurs probl\`emes dont l'absence de donn\'ees dans les nouveaux domaines. Certaines approches d'apprentissage tel que l'apprentissage zero-shot ou par transfert tentent de r\'esoudre ces probl\`emes. Une solution id\'eale serait de g\'en\'erer des donn\'ees annot\'ees \`a partir de bases de connaissances des domaines d'int\'er\^et. Le but de notre travail est d'\'evaluer une m\'ethode de g\'en\'eration simple et de trouver les crit\`eres permettant de la mettre en oeuvre correctement. Pour cela, nous comparons les performances d'un mod\`ele obtenu sur des t\^aches d'annotation quand il est entra{\^\i}n\'e sur des donn\'ees r\'eelles ou sur des donn\'ees g\'en\'er\'ees. Gr\^ace aux r\'esultats obtenus et \`a des analyses effectu\'ees sur les donn\'ees, nous avons pu d\'eterminer des bonnes pratiques d'utilisation de cette m\'ethode de g\'en\'eration sur la t\^ache d'annotation.",
    keywords = "TAL, augmentation de donn\'ees, g\'en\'eration de donn\'ees synth\'etiques.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2020/180.pdf"
}


@inproceedings{Buet:RECITAL:2020,
    author = "Buet, Fran\c{c}ois",
    title = "Analyse de la r\'egulation de la longueur dans un syst\`eme neuronal de compression de phrase : une \'etude du mod\`ele LenInit",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 3 : Rencontre des \'Etudiants Chercheurs en Informatique pour le Traitement Automatique des Langues",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "57-70",
    note = "Investigating Length Regulation in a Sentence Compression Neural System : a Study on the LenInit Model",
    abstract = "La simplification de phrase vise \`a r\'eduire la complexit\'e d'une phrase tout en retenant son sens initial et sa grammaticalit\'e. En pratique, il est souvent attendu que la phrase produite soit plus courte que la phrase d'origine, et les mod\`eles qui int\`egrent un contr\^ole explicite de la longueur de sortie rev\^etent un int\'er\^et particulier. Dans la continuit\'e de la litt\'erature d\'edi\'ee \`a la compr\'ehension du comportement des syst\`emes neuronaux, nous examinons dans cet article les m\'ecanismes de r\'egulation de longueur d'un encodeur-d\'ecodeur RNN appliqu\'e \`a la compression de phrase, en \'etudiant sp\'ecifiquement le cas du mod\`ele LenInit. Notre analyse met en \'evidence la coexistence de deux influences distinctes au cours du d\'ecodage : celle du contr\^ole explicite de la longueur, et celle du mod\`ele de langue du d\'ecodeur.",
    keywords = "compression de phrase, seq2seq, longueur, contr\^ole explicite, probing.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2020/184.pdf"
}


@inproceedings{Cassier:RECITAL:2020,
    author = "Cassier, Manon",
    title = "Exploitation de mod\`eles distributionnels pour l'\'etude de la nomination dans un corpus d'interviews politiques",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 3 : Rencontre des \'Etudiants Chercheurs en Informatique pour le Traitement Automatique des Langues",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "71-84",
    note = "Speaker-specific semantic variation representations using vector space models",
    abstract = {En analyse de discours (AD), la nomination d\'esigne la recat\'egorisation du r\'ef\'erent par le locuteur \`a travers l'usage d'un nouveau nom ou d'un nom modifi\'e. Parfois utilis\'e pour influencer l'autre sur sa vision de voir le monde, ce ph\'enom\`ene sert d'indice sur l'id\'eologie du locuteur voire, en contexte ad\'equat, sur son affiliation politique. L'AD ne dispose pas \`a ce jour d'outils en mesure d'appr\'ehender efficacement ce qui rel\`eve ou non de l'id\'eologie ou d'une vis\'ee argumentative face \`a une simple r\'eutilisation de mots dont le sens est d\'ej\`a consensuel. Dans le cadre d'une th\`ese entre AD et TAL, nous nous int\'eressons \`a l'exploitation de mod\`eles distributionnels pour rep\'erer de mani\`ere automatique ces variations de sens en discours dans un corpus d'interviews politiques. Dans cet article, nous nous interrogeons sur l'impact de leurs param\`etres d'entra{\^\i}nement pour de la d\'esambigu{\"\i}sation lexicale et explorons une m\'ethode de repr\'esentation de la variation s\'emantique interdiscursive.},
    keywords = {Nomination, analyse du discours (AD), d\'esambigu{\"\i}sation lexicale, mod\`eles distribu-  tionnels.},
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2020/192.pdf"
}


@inproceedings{Cattan:RECITAL:2020,
    author = "Cattan, Oralie",
    title = "L'adaptabilit\'e comme comp\'etence pour les syst\`emes de dialogue orient\'es t\^ache",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 3 : Rencontre des \'Etudiants Chercheurs en Informatique pour le Traitement Automatique des Langues",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "85-95",
    note = "Adaptability as a skill for goal-oriented dialog systems",
    abstract = "\'Etendre les capacit\'es d'adaptabilit\'e des syst\`emes \`a toujours plus de nouveaux domaines sans donn\'ees de r\'ef\'erence constitue une pierre d'achoppement de taille. Prendre en charge plus de contenus serviciels constitue un moyen de diversifier l'\'eventail des capacit\'es de compr\'ehension des syst\`emes de dialogue et apporterait un v\'eritable int\'er\^et pour les utilisateurs par la richesse des \'echanges qu'elle rendrait possibles. Pour favoriser les progr\`es dans ce sens, la huiti\`eme \'edition du d\'efi Dialog State Tracking Challenge introduit des pistes exploratoires permettant d'\'evaluer les capacit\'es de g\'en\'eralisation et d'habilet\'e des syst\`emes \`a composer \`a la fois avec la nouveaut\'e et avec plusieurs domaines de t\^aches complexes. L'objectif de cet article est de rendre compte des recherches du domaine et contribue \`a donner des \'el\'ements de r\'eponse de mani\`ere \`a mieux comprendre les limites des syst\`emes actuels et les m\'ethodes appropri\'ees pour aborder ces d\'efis.",
    keywords = "syst\`eme de dialogue, suivi de l'\'etat du dialogue guid\'e par des sch\'emas, adaptabilit\'e.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2020/193.pdf"
}


@inproceedings{Elguendouze:RECITAL:2020,
    author = "Elguendouze, Sofiane",
    title = "Simplification de textes : un \'etat de l'art",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 3 : Rencontre des \'Etudiants Chercheurs en Informatique pour le Traitement Automatique des Langues",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "96-109",
    note = "Text simplification (State of the art) This paper presents the state of the art on text simplification, in particular the two main types of approaches, namely rule-based approaches and statistical approaches (or data-driven)",
    abstract = "Cet article pr\'esente l'\'etat de l'art en simplification de textes et ses deux grandes familles d'approches, \`a savoir les approches \`a base de r\`egles et les approches statistiques. Nous pr\'esentons, en particulier, les r\'ecentes approches neuronales et les architectures mises en place ainsi que les m\'ethodes d'\'evaluation des syst\`emes de simplification.",
    keywords = "Simplification de textes, Apprentissage automatique, Apprentissage profond, Tra-  duction automatique, Lexique, Syntaxe, Discours.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2020/191.pdf"
}


@inproceedings{Fourrier:RECITAL:2020,
    author = "Fourrier, Cl\'ementine",
    title = "Evolution phonologique des langues et r\'eseaux de neurones : travaux pr\'eliminaires",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 3 : Rencontre des \'Etudiants Chercheurs en Informatique pour le Traitement Automatique des Langues",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "110-122",
    note = "Sound change and neural networks: preliminary experiments ",
    abstract = "La pr\'ediction de cognats est une t\^ache clef de la linguistique historique et pr\'esente de nombreuses similitudes avec les t\^aches de traduction automatique. Cependant, alors que cette seconde discipline a vu fleurir l'utilisation de m\'ethodes neuronales, celles-ci restent largement absentes des outils utilis\'es en linguistique historique. Dans ce papier, nous \'etudions donc la performance des m\'ethodes neuronales utilis\'ees en traduction (les r\'eseaux encodeur-d\'ecodeur) pour la t\^ache de pr\'ediction de cognats. Nous nous int\'eressons notamment aux types de donn\'ees utilisables pour cet apprentissage et comparons les r\'esultats obtenus, sur diff\'erents types de donn\'ees, entre des m\'ethodes statistiques et des m\'ethodes neuronales. Nous montrons que l'apprentissage de correspondances phon\'etiques n'est possible que sur des paires de cognats, et que les m\'ethodes statistiques et neuronales semblent avoir des forces et faiblesses compl\'ementaires quant \`a ce qu'elles apprennent des donn\'ees.",
    keywords = "Changements phon\'etiques, r\'eseaux de neurones, pr\'ediction de cognats, linguistique  historique.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2020/183.pdf"
}


@inproceedings{Han-Leavitt-Balard:RECITAL:2020,
    author = "Han, Kelvin and Leavitt, Phyllicia and Balard, Srilakshmi",
    title = "Comparing PTB and UD information for PDTB discourseconnective identification",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 3 : Rencontre des \'Etudiants Chercheurs en Informatique pour le Traitement Automatique des Langues",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "123-136",
    note = "Dans cet article, nous montrons que l'information syntaxique issue du sch\'ema Universal Dependencies (UD) constitue une alternative viable \`a celle issue du sch\'ema Penn Treebank (PTB) pour la t\^ache d'identification automatique des connecteurs discursifs dans le corpus du Penn Discourse Treebank",
    abstract = "Our work on the automatic detection of English discourse connectives in the Penn Discourse Treebank (PDTB) shows that syntactic information from the Universal Dependencies (UD) framework is a viable alternative to that from the Penn Treebank (PTB) framework. In fact, we found minor increases when comparing between the use of gold standard PTB part-of-speech (POS) tag information and automatically parsed UD information. The former has traditionally been used for the task but there are now much more UD corpora and in many more languages than that available in the PTB framework. As such, this finding is promising for areas in discourse parsing such as in multilingual as well as under production settings, where gold standard PTB information may be scarce.",
    keywords = "discourse parsing, Universal Dependencies, discourse connective identification.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2020/188.pdf"
}


@inproceedings{Hijazi:RECITAL:2020,
    author = "Hijazi, Rita",
    title = "Transformations syntaxiques entre niveaux de simplification dans le corpus Newsela",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 3 : Rencontre des \'Etudiants Chercheurs en Informatique pour le Traitement Automatique des Langues",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "137-150",
    note = "Syntactic transformations between simplification levels in the Newsela corpus",
    abstract = "La simplification de textes est une t\^ache complexe du traitement automatique des langues. Depuis quelques ann\'ees, des corpus parall\`eles de textes originaux et simplifi\'es sont propos\'es, permettant d'apprendre diff\'erents types d'op\'erations de simplification \`a partir de corpus. Dans le but de pouvoir d\'evelopper et \'evaluer des syst\`emes de simplification automatique de textes, cet article s'int\'eresse au corpus Newsela, un corpus parall\`ele de textes en langue anglaise avec quatre niveaux de simplification. Nous pr\'esentons en d\'etail ce corpus et \'etudions les diff\'erentes transformations caract\'erisant le passage d'un niveau de simplification \`a l'autre sur un sous-ensemble de textes, en nous int\'eressant plus particuli\`erement aux transformations syntaxiques.",
    keywords = "Corpus parall\`ele, simplification de textes, analyse du corpus.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2020/189.pdf"
}


@inproceedings{Koptient:RECITAL:2020,
    author = {Koptient, Ana{\"\i}s},
    title = "La d\'esambiguisation des abr\'eviations du domaine m\'edical",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 3 : Rencontre des \'Etudiants Chercheurs en Informatique pour le Traitement Automatique des Langues",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "151-163",
    note = "Disambiguation of abbreviations from the medical domain",
    abstract = {Les abr\'eviations, tout en \'etant r\'epandues dans la langue, ont une s\'emantique assez opaque car seulement les premi\`eres lettres sont transparentes. Cela peut donc emp\^echer la compr\'ehension des abr\'eviations, et des textes qui les contiennent, par les locuteurs. De plus, certaines abr\'eviations sont ambigu\"es en ayant plusieurs sens possibles, ce qui augmente la difficult\'e de leur compr\'ehension. Nous proposons de travailler avec les abr\'eviations de la langue m\'edicale dans un cadre li\'e \`a la simplification automatique de textes. Dans le processus de simplification, il faut en effet choisir la forme \'etendue des abr\'eviations qui soit correcte pour un contexte donn\'e. Nous proposons de traiter la d\'esambigu{\"\i}sation d'abr\'eviations comme un probl\`eme de cat\'egorisation supervis\'ee. Les descripteurs sont construits \`a partir des contextes lexical et syntaxique des abr\'eviations. L'entra{\^\i}nement est effectu\'e sur les phrases qui contiennent les formes \'etendues des abr\'eviations. Le test est effectu\'e sur un corpus construit manuellement, o\`u les bons sens des abr\'eviations ont \'et\'e d\'efinis selon les contextes. Notre approche montre une F-mesure moyenne de 0,888 sur le corpus d'entra{\^\i}nement en validation crois\'ee et 0,773 sur le corpus de test.},
    keywords = {D\'esambigu{\"\i}sation s\'emantique, domaine biom\'edical, abr\'eviations, simplification.},
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2020/187.pdf"
}


@inproceedings{Pelloin-Prouteau:RECITAL:2020,
    author = "Pelloin, Valentin and Prouteau, Thibault",
    title = "Apprentissage de plongements de mots sur des corpus en langue de sp\'ecialit\'e : une \'etude d'impact",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 3 : Rencontre des \'Etudiants Chercheurs en Informatique pour le Traitement Automatique des Langues",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "164-178",
    note = "Learning word embeddings on domain specific corpora : an impact study ",
    abstract = "Les m\'ethodes d'apprentissage de plongements lexicaux constituent d\'esormais l'\'etat de l'art pour la repr\'esentation du vocabulaire et des documents sous forme de vecteurs dans de nombreuses t\^aches de Traitement Automatique du Langage Naturel (TALN). Dans ce travail, nous consid\'erons l'apprentissage et l'usage de plongements lexicaux dans le cadre de corpus en langue de sp\'ecialit\'e de petite taille. En particulier, nous souhaitons savoir si dans ce cadre, il est pr\'ef\'erable d'utiliser des plongements pr\'eappris sur des corpus tr\`es volumineux tels Wikip\'edia ou bien s'il est pr\'ef\'erable d'apprendre des plongements sur ces corpus en langue de sp\'ecialit\'e. Pour r\'epondre \`a cette question, nous consid\'erons deux corpus en langue de sp\'ecialit\'e : O HSUMED issu du domaine m\'edical, et un corpus de documentation technique, propri\'et\'e de SNCF. Apr\`es avoir introduit ces corpus et \'evalu\'e leur sp\'ecificit\'e, nous d\'efinissons une t\^ache de classification. Pour cette t\^ache, nous choisissons d'utiliser en entr\'ee d'un classifieur neuronal des repr\'esentations des documents qui sont soit bas\'ees sur des plongements appris sur les corpus de sp\'ecialit\'e, soit sur des plongements appris sur Wikip\'edia. Notre analyse montre que les plongements appris sur Wikip\'edia fournissent de tr\`es bons r\'esultats. Ceux-ci peuvent \^etre utilis\'es comme une r\'ef\'erence fiable, m\^eme si dans le cas d'O HSUMED, il vaut mieux apprendre des plongements sur ce m\^eme corpus. La discussion des r\'esultats se fait en interrogeant les sp\'ecificit\'es des deux corpus, mais ne permet pas d'\'etablir clairement dans quels cas apprendre des plongements sp\'ecifiques au corpus.",
    keywords = "langue de sp\'ecialit\'e, plongements de mots, cat\'egorisation de documents.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2020/155.pdf"
}


@inproceedings{Rigaud:RECITAL:2020,
    author = "Rigaud, Etienne",
    title = "Repr\'esentation vectorielle de paires de verbes pour la pr\'ediction de relations lexicales",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 3 : Rencontre des \'Etudiants Chercheurs en Informatique pour le Traitement Automatique des Langues",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "179-192",
    note = "Verb-pairs embeddings for discourse relation prediction",
    abstract = "Dans cet article, nous proposons un mod\`ele de repr\'esentations vectorielles de paire de mots, obtenues \`a partir d'une adaptation du mod\`ele Skip-gram de Word2vec. Ce mod\`ele est utilis\'e pour g\'en\'erer des vecteurs de paires de verbes, entra{\^\i}n\'ees sur le corpus de textes anglais Ukwac. Les vecteurs sont \'evalu\'es sur les donn\'ees ConceptNet \\& EACL, sur une t\^ache de classification de relations lexicales. Nous comparons les r\'esultats obtenus avec les vecteurs paires \`a des mod\`eles utilisant des vecteurs mots, et testons l'\'evaluation avec des verbes dans leur forme originale et dans leur forme lemmatis\'ee. Enfin, nous pr\'esentons des exp\'eriences o\`u ces vecteurs paires sont utilis\'es sur une t\^ache d'identification de relation discursive entre deux segments de texte. Nos r\'esultats sur le corpus anglais Penn Discourse Treebank, d\'emontrent l'importance de l'information verbale pour la t\^ache, et la compl\'ementarit\'e de ces vecteurs paires avec les connecteurs discursifs des relations.",
    keywords = "Vecteur mot, vecteur relation de verbes, analyse de texte, pr\'ediction de relation du  discours.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2020/182.pdf"
}


@inproceedings{Shamsi:RECITAL:2020,
    author = "Shamsi, Meysam",
    title = "TTS voice corpus reduction for audio-book generation",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 3 : Rencontre des \'Etudiants Chercheurs en Informatique pour le Traitement Automatique des Langues",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "193-204",
    note = "R\'eduction du corpus vocal pour la g\'en\'eration de livres audio par TTS Aujourd'hui, avec l'\'emergence de nouveaux corpus vocaux, la r\'eduction de voix pour la synth\`ese de parole TTS expressive devient plus importante",
    abstract = "Nowadays, with emerging new voice corpora, voice corpus reduction in expressive TTS becomes more important. In this study a spitting greedy approach is investigated to remove utterances. In the first step by comparing five objective measures, the TTS global cost has been found as the best available metric for approximation of perceptual quality. The greedy algorithm employs this measure to evaluate the candidates in each step and the synthetic quality resulted by its solution. It turned out that reducing voice corpus size until a certain length (1 hour in our experiment) could not degrade the synthetic quality. By modifying the original greedy algorithm, its computation time is reduced to a reasonable duration. Two perceptual tests have been run to compare this greedy method and the random strategy for voice corpus reduction. They revealed that there is no superiority of using the proposed greedy approach for corpus reduction.",
    keywords = "Text-to-speech, voice corpus, greedy algorithm, perceptual test. M OTS - CL\'ES : Synth\`ese vocale, corpus vocal, algorithme glouton, test de perception.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2020/186.pdf"
}


@inproceedings{Tanguy:RECITAL:2020,
    author = "Tanguy, Jean-Baptiste",
    title = "Exploiter des mod\`eles de langue pour \'evaluer des sorties de logiciels d'OCR pour des documents fran\c{c}ais du XVIIe si\`ecle",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 3 : Rencontre des \'Etudiants Chercheurs en Informatique pour le Traitement Automatique des Langues",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "205-217",
    note = "Language Model Based Evaluation of OCR Software Output Qualities for 17th Century French",
    abstract = "Pour comparer deux sorties de logiciels d'OCR, le Character Error Rate (ou, CER) est fr\'equemment utilis\'e. Moyennant l'existence d'une v\'erit\'e de terrain de qualit\'e pour certains documents du corpus, le CER calcule le taux d'erreur de ces pi\`eces et permet ensuite de s\'electionner le logiciel d'OCR le plus adapt\'e. Toutefois, ces v\'erit\'es de terrain sont tr\`es co\^uteuses \`a produire et peuvent freiner certaines \'etudes, m\^eme prospectives. Nous explorons l'exploitation des mod\`eles de langue en agr\'egeant selon diff\'erentes m\'ethodes les probabilit\'es offertes par ceux-ci pour estimer la qualit\'e d'une sortie d'OCR. L'indice de corr\'elation de Pearson est ici utilis\'e pour comprendre dans quelle mesure ces estimations issues de mod\`eles de langue covarient avec le CER, mesure de r\'ef\'erence.",
    keywords = "OCR, mod\`ele de langue, \'evaluation, document historique, fran\c{c}ais pr\'e-classique.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2020/179.pdf"
}


